<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<signos>

    <signo>

        <dataInicio>21/03</dataInicio>

        <dataFim>20/04</dataFim>

        <signoNome>Áries</signoNome>

        <descricao>O Áries é o primeiro signo do zodíaco e, como bom representante dos signos de fogo, já chega marcando presença. Cheios de energia, os arianos não perdem a oportunidade de colocar em prática a impulsividade e a personalidade forte, suas principais características. Os nascidos sob o sol de Áries, têm a coragem como ponto forte, por isso não costumam guardar suas opiniões e não perdem a oportunidade de se impor.</descricao>

    </signo>

    <signo>

        <dataInicio>21/04</dataInicio>

        <dataFim>20/05</dataFim>

        <signoNome>Touro</signoNome>

        <descricao>Determinação é a palavra de ordem do nascido sob o sol de Touro. Quando tem um projeto em mente é quase uma questão de honra colocá-lo em prática e, para isso, o taurino exercita outra característica bem marcante: testar seus limites e provar, quase sempre para si mesmo, que é capaz de conseguir tudo o que quer.

Mas como tudo na vida tem dois lados, essa determinação traz ao taurino uma boa dose de inflexibilidade, muitas vezes percebida pelos outros como pura teimosia.
        </descricao>

    </signo>

    <signo>

        <dataInicio>21/05</dataInicio>

        <dataFim>20/06</dataFim>

        <signoNome>Gêmeos</signoNome>

        <descricao>Os geminianos gostam de entender sobre diversos assuntos e, por isso, podem acabar mudando de ideia com bastante frequência, o que costuma deixar as pessoas sem entender em qual das faces devem confiar. Terceiro signo do Zodíaco e segundo do elemento ar, quem é de Gêmeos costuma ser comunicativo, sociável e se adapta facilmente a diversas situações. Entender de vários assuntos é o seu forte.

 </descricao>

    </signo>

    <signo>

        <dataInicio>21/06</dataInicio>

        <dataFim>22/07</dataFim>

        <signoNome>Câncer</signoNome>

        <descricao>Cancerianos são pessoas protetoras e carinhosas, encantam por sua sensibilidade e gentileza. Muitas vezes podem ser mal interpretados por serem um pouco possessivos e manipuladores.

           Câncer é um signo de água, sendo assim é considerado fluído, adaptável e transparente. Ainda assim, o canceriano pode ser também resistente a mudanças e bem fechado, isso porque eles mudam de humor repentinamente e isso afeta sua personalidade. Eles sentem demais, todos sentimentos são intensos, seja tristeza, alegria, amor, dor, saudade etc.
      São pessoas amáveis e simpáticas, o que facilita na hora de fazer amizades. Mas é bem comum encontrar cancerianos com poucos amigos, a qualidade vale mais que a quantidade.</descricao>

    </signo>

    <signo>

        <dataInicio>23/07</dataInicio>

        <dataFim>22/08</dataFim>

        <signoNome>Leão</signoNome>

        <descricao>Os leoninos são pessoas autênticas, confiantes e possuem um brilho próprio, todo esse brilho torna o signo de Leão um dos mais polêmicos e, às vezes, mal compreendidos.
          
            O signo é do elemento Fogo, o que traz muita determinação, mudanças e animação. Eles possuem muita energia e coragem, mas podem ser um pouco sentimentais. 

É tachado como o mais narcisista do zodíaco, mas há quem chame apenas de amor próprio. São famosas também, por serem muito vaidosas e exibidas, mas na verdade, são rígidas e confiantes, pois são regidos pelo Sol. Não ouse trair um leonino, eles são conhecidos por serem dignos, leais e nobres.
        </descricao>

    </signo>

    <signo>

        <dataInicio>23/08</dataInicio>

        <dataFim>22/09</dataFim>

        <signoNome>Virgem</signoNome>

        <descricao>Confiança e praticidade definem o signo de Virgem. O lado perfeccionista pode os levar ao extremo na hora de realizar uma tarefa, é preciso encontrar o equilíbrio na autocobrança. Mas… nem só de perfeccionismo e organização vive um virginiano. Pessoas do signo de Virgem são extremamente aplicadas e não descansam até encontrarem a satisfação que a perfeição traz para elas. Nada melhor que aprender praticando, por isso os virginianos não desprezam o aprendizado e aprendem com os erros. A ociosidade com certeza é algo que os entendia muito.
        </descricao>

    </signo>

    <signo>

        <dataInicio>23/09</dataInicio>

        <dataFim>22/10</dataFim>

        <signoNome>Libra</signoNome>

        <descricao>Confiança e praticidade definem o signo de Virgem. O lado perfeccionista pode os levar ao extremo na hora de realizar uma tarefa, é preciso encontrar o equilíbrio na autocobrança. Mas… nem só de perfeccionismo e organização vive um virginiano. Os nascidos sob o signo de Libra são voltados às ideias e à racionalidade, o que pode fazê-los pensar tanto, na tentativa de não se sentirem limitados, que acabam perdendo algumas oportunidades.

Inteligentes, costumam refletir bastante antes de demonstrar sua opinião, sempre prezando pela harmonia e buscando a paz onde quer que estejam. Por isso, evitam entrar em conflitos e gostam de ser tratados com cortesia e respeito.
        </descricao>

    </signo>

    <signo>

        <dataInicio>23/10</dataInicio>

        <dataFim>21/11</dataFim>

        <signoNome>Escorpião</signoNome>

        <descricao>Os escorpianos fazem parte da tríade do elemento água responsável por aflorar a emoção. Mais um fato que destaca a sentimentalidade desses indivíduos é seu regente. Guiados por Plutão, deus dos infernos e das profundezas, os nascidos entre 23 de outubro e 21 de novembro, possuem seus sentimentos muito em evidência. Apesar disso, são misteriosos, já que não é com todo mundo que podem compartilhar seus pensamentos; que por sinal são muito inteligentes. Todo esse mistério é causado pelo seu senso se observação. Vale destacar que após toda análise, existe uma crítica. Então estamos diante de outra característica desses seres emotivos, a criticidade.

Os escorpianos são reservados, inteligentes e poderosos. Aliás, não poderia ser diferente, a combinação do elemento com o deus das profundezas causa um impacto perceptível.



        </descricao>

    </signo>

    <signo>

        <dataInicio>22/11</dataInicio>

        <dataFim>21/12</dataFim>

        <signoNome>Sagitário</signoNome>

        <descricao>O signo de Sagitário é considerado o mais positivo e otimista. Sagitário faz parte do elemento Fogo e é regido por Júpiter, ou seja, isso significa que o signo foi presenteado com forte instinto de aventura.

Além disso, Sagitário é um dos signos mais divertidos. Gosta de viver, gosta da vida e de tudo o que há de bom nela. Outra característica importante de Sagitário é o fato de o signo ser uma companhia preciosa, que consegue revelar lições importantes em cada acontecimento, e que, no entanto, muitas pessoas não percebem ou preferem ignorar.
        </descricao>

    </signo>

    <signo>

        <dataInicio>22/12</dataInicio>

        <dataFim>20/01</dataFim>

        <signoNome>Capricórnio</signoNome>

        <descricao>Para os capricornianos tudo é uma questão de prioridade e para eles, a prioridade sempre é vida profissional. Os capricornianos são extremamente focados e determinados no que querem e não são de desistir. Além disso, esse signo é representado pelo cabra montanhesa, animal que sua missão é subir montanhas.
        </descricao>

    </signo>

    <signo>

        <dataInicio>21/01</dataInicio>

        <dataFim>19/02</dataFim>

        <signoNome>Aquário</signoNome>

        <descricao>O signo de Aquário é o décimo primeiro do Zodíaco, ou seja, o penúltimo! Aquário representa o ápice do desenvolvimento mental e da criatividade. Aquário é o melhor amigo do Zodíaco. Ou seja, é um signo leal, honrado e que se pode realmente confiar.

Aquário é considerado o signo do que é imprevisível e das atitudes desconcertantes em relação às expectativas das outras pessoas. De todos os signos, portanto, é o mais preparado para lidar com os imprevistos.

Há quem diga que o signo de Aquário vive num mundo 50 anos na frente. Isso significa que Aquário pensa além, é visionário e vanguardista
        </descricao>

    </signo>

    <signo>

        <dataInicio>20/02</dataInicio>

        <dataFim>20/03</dataFim>

        <signoNome>Peixes</signoNome>

        <descricao>O signo de Peixes é o décimo segundo signo, portanto, o último do Zodíaco. Esse é o signo mais elevado e representa o último estágio de aprendizado da Escola da Vida.Mas também Peixes está ligado às mais raras virtudes humanas, tais como a compreensão, humildade, filantropia, compaixão, empatia, sensibilidade superior e amor devocional.

O signo de Peixes é capaz de se doar totalmente a algum objetivo e de esquecer seus próprios interesses, até financeiros. Além disso, em Peixes encontramos a ausência de imediatismo e a predisposição para mergulhar fundo no que é sagrado. 
        </descricao>

    </signo>
</signos>
